IT 界討論區:齊齊轉行做I.T.(11)

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):

P仔 參考價 ：
乜都唔識 + HD： 14k - 15k
識少少 + HD： 16k-18k
u gard + 白紙： 16k~18k
u grad + 有intern/相關pt/freelance exp : 19k ~21k

* 白紙解有接受過IT-related degree 教學，有oop concept ，data structure， 並基本認識2, 3 種language (用過下)

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?
去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?垃圾港資扮大牌!!

SORRY開錯左 邊個1001唔開POST

留名

新post留名

留個名先

IT 狗!!!

第一日返工就

17fg, 有無人聽過legato, 聽日去in iOS developer,有乜要注意？有無人知有無knowledge test?

乜鬼證明都無在手 浄是online 上edx/codecademy 可以點找到entry 工
識少少python excel 同SQL

大佬sorry

自己寫d task出黎demo

九龍灣南豐嗰間

其實算學到野既

不過要留意返以下幾點：
1. 人工會低過市價
2. 偏向（只）請fg，因為人工平
2. 工時係9.5個鐘
3. 佢job ad寫既comprehensive training programme只係google it yourself
4. 你要預自己係one man army
5. 流失率都幾高下（年頭到宜家已經走咗四五個人，仲未計嚟緊會走既 ）

大家預返工要幾耐都先會肯做
e.g. 來回4個鐘做唔做好

打死都唔做
有時要OT下真係全日比晒佢

依家來回三個鐘都覺得辛苦

來回三個鐘再返十收七

ASM OFFER 18.5K
但係我住幾遠下 來回4個鐘
interview 個陣講明要OT
返9~7左右
我真係想像唔到第時會點

好彩當初冇接offer

好彩當初冇接offer [/quote]
星期5要答佢做定唔定
媽好難揀 不過依家偏向reject
不過offer 真係唔錯 好吸引

星期5要答佢做定唔定
媽好難揀 不過依家偏向reject
不過offer 真係唔錯 好吸引[/quote]
捱到冇癮就無謂
來回四個鐘真係諗清楚

星期5要答佢做定唔定
媽好難揀 不過依家偏向reject
不過offer 真係唔錯 好吸引[/quote]
痴撚線4個鐘，多得個少少邊到吸引
又遠又ot，18.5真係唔抵
想做跳跳虎都唔抵，頭一兩年都難捱啦
我一定唔會做

星期5要答佢做定唔定
媽好難揀 不過依家偏向reject
不過offer 真係唔錯 好吸引[/quote]
4個鐘 冇朋友都似 返完 你個人可以好感性

就嚟Last day轉工
跳一跳個人工真係好美妙

星期5要答佢做定唔定
媽好難揀 不過依家偏向reject
不過offer 真係唔錯 好吸引[/quote]
ASM 咩post

software engineer

巴打你係做咩post

Sor 未睇曬就覆
其實ASM算好定唔好既公司？
因為我都有apply

係呢間啊，咁我聽日in完睇下咩環境先

返緊份工 未做夠一年
已經走左5-6 個人 仲要係senior
心諗應該都要走

早晨

9至7係咪software engineer位先要咋？唔好嚇我呀

佢意思係0900-1830，再OT咋下話

我上年in依個位，佢又話4，5點放得工

搞咩走咁多人

早

少年你太年輕了 你唔知道放工也要做？

好似係fg post?

有冇補水先？

我感覺software engineer好缺人，上年明明我去in computer vision既，叫我去in埋software個位

呢位年輕人
星期一到五冇補水
星期六日返有70蚊個鐘

估都係無野做 無客仔
返去坐多過做 你話走唔走?

哇屌

份工岩fg?要乜skill set?

來回2個鐘上限好難,特別你住新西/新東既話,起碼都1.5hr
有無人番科學園搭過佢D接駁巴士

我剩係interview 去過幾次架小巴 等撚死

係,所以睇下有無人搭過佢架車 樓下exactly 有一架

科學園 too far

係屋企做左2個禮拜保安,係到等電話通知真係好辛苦

宜家租金咁貴,想租近近地都唔得

p仔

寫apps 幾多
寫game又幾多
其他又幾多

上網睇完完全唔知價

in都未in，個hr就打黎話
你冇經驗
做唔到14k架喎

都唔知in好唔in好

呢個post一開始d 價係for 咩p仔

去比人奚落, 不了

on9
咁屌柒佢逗12k好唔好
再sd d cs fg salary report比佢

然後放間公司名上來

大撚把而D 公司啦，有D 4位數都開得出，一句唔適合就收佢線

係indeed 有p 仔 9500

搭過 d時間好撚西同貴

聽講佢prefer fg
最主要用C,C++, 基本oop concept, design pattern要識

唔好學我 我兩年半前急住搵工交pt degree學費...果陣唔知市價搵左份11K (最後加到12K)
HD咩都唔識都要企硬14K
低過14K真係做爛市
(各位原諒我我唔會再做爛市架啦 )

有冇巴打做過smartone，係咪好辛苦

想問有冇agent介紹
想炒下散，返下散工 it support

開咩價要睇翻自己能力。咩都唔識邊有人14請你，我都讀過ive hd,有d free rider真系12k都比多

等左2個禮拜都未簽約

大佬，ive堆free rider真係連小學不如都比唔上

巴打穩過份啦，正常一個星期咩都簽曬啦

而家唯有邊搵邊等,過多幾日先再打去睇下咩情況

好彩我果陣無咩free rider
我distinction grad

free rider果班好少做番it

何必要同free rider比

no人做過？

top up fg可以搵幾多？
讀business it
之前hd係讀過java swift 繪圖 影片 全部都係學過下

留名

上兩個月劈完炮冇返工成個月
而家冇乜動力搵工

讀緊三大CS 黎緊要做intern
而家有mtr offer 就快in ogcio
如果兩邊都有offer 應該做邊個好
好似兩邊都好廢

free rider狗都無資格做，仲講人工

你搭邊架?
多唔多人搭?

講真，比write permission 個新入職FG都幾on9下

而家見工好多公司都會問你攞github
其實佢地係咪真係會睇

我反而想知有咩公司會問你拎

估佢係講緊填form個陣

試過有兩間要
兩間都係in之前問

咁冇會點

無野既
可能都係想睇你寫過咩 同寫成點

我github得private repository
唯有去到即場demo

今日見果間佢見我cv有寫好奇入去睇咁
不過之前填form果陣都有填到

你地github放左咩上去

我見web programmer果類
放自己個portfolio, blog上去
仲有放堆自己寫嘅工具
覺得自己寫d野好白痴咁

依間上次出8K 叫我寫 program 做 network

利申：非 IT degree

fdm呢間firm有無伏
佢開22k 但兩年內走要賠錢
份工係ibank做production support analyst
前途如何 將來有無機會入番consulting

時間多咪見下囉

呢個價見工都費事

用AIX... 間公司都幾有米

我都唔撚知佢會開依個價，諗住點衰都起碼10K

用開Linux, 唔撚識AIX

OOCL Graduate Trainee Program - Assistant Technical Analyst
咩價位到

聽你地咁講，唔知佢開咩價

劃一16k

之前好想做,sd左幾次CV都無彩我
個training好似幾好

聽人講加得慢

爭咁遠既咩?

Senior 15K

做senior都係15k好似低左d

絲打好似2年前HD GRAD,仲叫15真係....

我而家做個到用RHEL，但係有幾部Middleware機仲行緊AIX，間唔中先入一入去部AIX睇下log
係Linux 我用開less睇log, AIX冇得用
部AIX個ls 又少D option
Linux個shell可以用tab key auto complete filename, AIX到禁tab key佢真係比個tab character 我

front end你估好易?
你上網check下咩係front end先

FH 16K 算OK啦

如果唔使寫js應該易好多
BTW咩工做front end 唔使寫js咁神奇?

砌一頁過果d我諗就咁加番d js plugin就交得貨

唔會砌page咁on9 啦
無JS,我搵個唔識IT既開個wordpress ac 慢慢簡theme咪得

讀full time拿funding都分分鐘無咁辛苦，又唔使好似依家咁被人壓....

designer design完之後砌番html css果隻

上個月尾先出曬所有成績知道自己順利畢業
跟手上個禮拜五就開始搵工
我本身白紙，兩年ASSO再加兩年Degree咁既背景
ASSO果兩年接觸既野比較多，C++, JAVA, MySQL+HTML+CSS同networking
因為個Degree係Information Eng, 所以focus係OOP同networking方面
我見到好多工都俾到16K-20K呢個薪酬水平，不過requirements寫到好似要識好多野咁
同樣情況之下低過16K既工更多
好多明明寫明係entry level同fresh grad welcome
跟手打電話黎問我野講到好似一返工就要pick up到D project咁
講真而家學校教既都係一D 好基本既OOP concept同應用
我追左幾個POSTS見到出面做野好多時實際上有另一套做法
如果呢度係有阿頭負責請人，請你地真係唔好要求得太多
而家搵工搵到有D灰，好似樣樣都識D但係又唔得精咁

其實做下做下就識..
最緊要諗野同個思維要清楚

認真 出面D友要求高
好多時都比佢問到口啞啞..

front end 點解唔包JavaScript

識website, iOS, android
3年經驗得22.5k

手機apps 2013果時吹到3年3萬
果時d人吹捧方法係話間間公司都要app/年年又要更新

算ok啦，咁都想死
周不時見到有人幾年都唔過2萬

做爛市班仆街

感覺呢排少左人既

有冇fg解釋下唔做startup prefer大公司的心態

startup有咩好...大公司起碼跳去另一間大公司都方便D
分工又清晰D

讀多年grad computer science.(CUHK) 係學校寫得最多係c, 另外都familiar c++, java, python, perl, SQL,小小node.js 眼見D野真係變得好快, 早兩日想學寫apps,
行一轉書局見到d android同swift既書係2015年, 教果個版本同而家D人用既已經唔一樣
有冇師兄可以點條明路行下 應該學咩language好.
For what it's worth, 小弟take既course比較偏向machine learning

大公司冇問題 但香港真係唔多剩IT業務公司好多做內部野同 人工低開...
好正架 按錯粒制就幾百萬上落 同埋上面巴打都有講真係會拆開哂 甚至成team剩係負責一個project 姐係你在學校入面學的理論你覺得冇用但人地堅係會用到 仲有依d公司係玩ISO年年做audit就爽死 依d野你唔會在startup公司知 但其實學唔學到野係睇你自己同入面d人喇

python for u

近幾年多左有錢後生仔搞it
你jobsdb禁入人地d startup公司網頁
通常有哂d搞手介紹,
又有後生女staff

d founder好後生
有d po埋office聚會,請去旅行
入startup未嘗係一件壞事
大公司太多policy同規則

startup多數係D鬼佬開先好

咩都唔使學，識用python matlab讀好啲數/Bayesian ,出黎做ml開22k up

startup好主張
flexible番工時間

你番大公司野野8,9點番 放6,7點
好撚辛苦靜係逼地鐵都想死
fg入startup都好

swift同android唔洗買 swift 出撚到4.0 仲15年
想學咩係睇你自己想玩在邊方面發展 web?

多謝師兄 我會參考下 ml都有接觸過, matlab要學下.

唔多想係web 方面發展, 但見好多fg師兄都係做寫apps/ web開個頭
所以先想係呢個暑假學下寫apps.

想問下 code9 多唔多 ot

好奇想問下香港既ML工會有咩做？要求大約去到邊度

btw ,其實我個人覺得寫web同寫apps無咩大分別

點解 web易好多囉

大家都是code monkey

識machine learning,
R, python, 加少少SQL同埋javascript
其餘嗰啲咩Fortran C++都叫做有用過吓

math degree,
有個research master
你哋話可以點叫價?

research係邊個field,係ML既話可以考慮叫25-35k,睇你有幾勁(entry post)

工作經驗? background太少

一般都係睇大學talk，apply海外大公司啦，有d位係research同寫code，ug我識既最少都接近3萬，過3萬既都有
香港好少呢類

同埋個d公司都係佢開價多

出左offer

多

都係狗!!!

做in house 平時起office點過
做慣onsite 時間過得快，又可以同客r水吹

in house都可以忙到屎都無時間屙嫁

做ML囉
做development呢個background太蝕底,無咩用
一係你去做政府D統計Post,大把出路啦駛咩做狗

唔及vendor
我inhouse後期都無乜野做

沉到地深啦

HXCTX 呢間公司無尊重過IT狗
仲用Core Duo 32bit 4GB Ram做Development

腦魔巴打終於出現返

Hi

想做一隻有尊嚴嘅IT狗就一定唔好入HACTL

未呀
佢叫我去final assessment
但我已經有其他offer了
見佢22k好吸引
但如果fdm有伏
咁我就費事浪費時間in

CS fg, 1year placement
叫價17k 合唔合理?

睇能力，skill岩晒叫20k以上都得

失業的IT狗巴打, 數碼港果個出左消息請你未

聽聞唔做夠2年 要賠錢?

佢有講過

OOCL
Assistant Technical Analyst
會唔會有大伏
科學園返工

我有同事之前係果到做j2ee
做development點知返返下同你講要shift, 之後走人

要shift 去邊

我指要輪班 仲要聽support call

依家Sharepoint 2010有無前境?

依家學Sharepoint 2010有無前境?

如果個research master係研究ML就爽喇
係physics research, 有玩過吓time series data
不過我依家就做緊finance 嘅ML,
見個pay唔係咁好就想轉做developer

英文有限公司

我想知做development 學唔學到野?
同埋佢行shemeA 唔係要兩年咩 就咁走會唔會唔低?

21K 咁多咩？

有幾可全英文呀

畢左業無機會全英文

有咩其他offer?都係低過22k?

請問各位手足做security好前/錢途嘛？
打算考cissp下年入行

真正搞security的人要識睇low level

咁考呢張cert應該都有用？
我見到好多工都要

有無公司是唔介意邊返工邊教人打code ?
可以是part time 或者低pay 但最好唔好勁OT
利申:無HD 無degree 比白紙更白

google幫到你

白到咁貼錢俾你番學咩

你開公司搵人寫code，會唔會唔介意請個唔識寫code

我知我咁問好痴線 但我個friend 轉述我知 因為本身就唔夠人用 syntax 都是到時google 查 唔會記得曬 是差interview 問ge 野答唔答到 (他話見多幾次工撞下版)
與其自習不如返住工咁學仲有用
所以我先咁問

得罪講句我驚你連要點問google搵你要既野都唔識

我上jobsdb搵工果時基本上所有公司要求相關既hd or degree,你無相關學歷好難有人請你

其實google 點寫code都有少少技巧先易搵到你想搵既野

一係叫你個fd既boss請你,叫你個fd到時教你

請指教 我多數打個問題 keyword 再細睇

唔記得即google睇返係for有底既人
如果你連過3關 sorting等既algo都未掂過就算啦

識同唔記得係兩件事，睇你咁講係想interview鳩黎 搏到人請就算

不了 去認真讀下書先
唔想多個人黎呃飯食

我是咁回他但他是咁同我講

認同

你無it底,細睇都唔會明

咁無辦法,你無相關學歷可以點apply?

補充多少少,就算比你過左interview,到你做野果時下下要search google,我諗你都大機會比人罵到傻, 學上邊巴打講google for有底既人溫故知新,知道下一步點做

得罪講句
一間公司去到要請無HD無degree既白紙呢一步
應該都就快執

有冇人聽過we software呢間公司

上面位巴打等我教你啦
學識幾樣野其實入得行

1. for-looping
2. list
3. if else
4. object oriented

出來做野果D ui有library幫
打2,3句syntax已經有animation

笑左出聲

我都覺 我繼續上住edx course 先

上course學唔到野
出來做,比人屌下就識

頭3樣我都知是乜
但好複雜就唔會寫到law

上面咪俾幾位巴打ban左 無人請邊有得俾人屌

連hr個關都未必過到 ...

巴打係咪做過？可唔可以講多d?

巴打hsbc？
但fdm難唔難轉番perm
如果stay fdm繼續做consultant係咪好on9

個reception9點半都未有人係到

一番到香港熱到hihi 仲要四圍走

你用緊的公司電腦咩配置？
Pentium G2020 2.9GHz
4GB ram
Win7

咁既機寫到code?

打code你用notepad都得架喇 係慢咁解

開住個ide compile 等好耐
i7 16gb ram 我都覺得耐

4GB RAM
但係裝32-bit Win7

英文有限公司，估唔到leader係外藉女士，自己都唔知講左咩野

怕咩 你明佢明 就得

又黎啦
又係D一事無成乜柒都無既廢青走入黎問點先做到IT 你地又咁好心機答佢

咁又唔係咁講 有時有d人發覺入左行先唔岩自己 好似以前識條友 做sales 死追爛追call 又冇客 搵唔到客 食份底又低人工 我都叫佢如果有興趣你學下寫code 轉行仲好

其實fdm隻mode係算contract定perm
i mean唔落client(兩年後) and keep住係fdm做consultant
fdm既consultant係真係會做consulting pitch client？
定同acct mgnr一樣 都係負責refer d人落client度做
btw fdm既training係咪好難pass
hr個日問我想唔想過sg做
因為個邊要識好多種language既人
如果真係過去 兩年後有無機會入番big4 or accenture個d做consultant
如果3個月內無client要我的話
係咪都要賠錢比fdm

另外fdm如果要落client的話 最好係ibank啦
咁最worst呢？ hsbc？ 定有再worse既細firm
港資sme個d

無啦 係人既問題，讀書時學唔好 出到黎再學難d
大學成日有d人話想學寫app web乜乜乜，到final year連fyp都搞唔掂

各位好耐無見
各位請問在坐有無一位叫今晚打老虎既朋友呀?想轉工?
有就出一出黎啦唔該
公司繼續請人
sql developer (pl/sql用開oracle)
ap/sa (要識java,用開spring/hibernate)
mobile developer (iOS/an)
QA

?$

毅進星$100

FDM但model係FDM請左你再派你去佢D Client 到，HSBC就係佢最大既客，其他你可以去LinkedIn 睇下既

有無人in/做過 IT Channel(Asia) Ltd 同 Smart Future Asia Ltd 依兩間可以分享下,下星期會去in

巴打apply左咩role?你識好多種language

仲以為你請夠人已經

屌好撚sad wor
人工高過你仲要準時放工過你
Btw巴打介唔介意講下佢地做野點？係咪好西？

有無contact?
有興趣

睇能力睇經驗啦

前排去旅行無心機請人

tg:recruitwin

fg要有intern經驗先考慮

公司係KT,in house公司黎
tg傾
tg:recruitwin

其實咁多招聘
但係點知間公司係邊到返工?
唔見有講 間間都係咁

你睇個D係agent post既job ja ma?

係囉，好多都有埋地址

巴打咁耐唔見你上水以為你請夠人
我又轉左工喇

25k ok?
一年p exp,exp spring hibernate java
cs degree

其實D工寫work from home係唔係伏?
無限OT

Work at home 我覺得= 7x24冇分別

死啦 岩岩開始搵工
依家睇JOBSDB
好多都要乜乜JS
係咪應該自修一個月先再出黎搵工

自修一個月幫到D乜

唔知 D工requ 唔係乜乜JS 就係C#,.NET
但我全部都唔識
剩係得JAVA,C,ANDROID,PHp etc.

我都見到好多都係front end工多
岩岩用左一個晏晝pick up返HTML, CSS同JS
幾年都無掂過

你同我情況差唔多
不過好彩之前有個course係自己一手一腳砌個類似online shop
所以HTML, CSS, JS, PHP同MySQL都有用過下先容易D pick up返

startup公司做左3年 同市面比underpay 但公司不停發大緊
而家有跨國大公司head hunt
大家會點選擇

咁你升左未？

start up人手都唔夠 無咩點分 pm sa ap p仔
邊個得閒就接手

fg既話，呢個問題答左好撚多次啦
真係驚咪pick up下先in，一星期乜都夠啦

覺得back end多D工...好多都係寫PHP

係咪係唔係都見左pccw先

其實無問題
佢地寫還寫 請到先得ga
比d 信心自己啦

宜家做si 大家覺得點

Production support analyst好似
language我識中英日韓德
hr叫試識japanese speaking個個opening

Accenture咩位

姐係二打六
唔該巴打

嘩巴打好撚屈喎，識語言好過識IT啦
你去in左未

想知加一
係香港accenture應該好過ibm

無心做
零進修零認證
放工唔好話code，連電腦都唔想掂，腦都唔想用

我未番香港呀
hr話等我番香港先in
我it真係唔太得
我好想做consulting
ibm accenture cognizant都fail左
得番fdm有d機會

咁fg 出嚟做野總會有做二打六既階段既

其實你知唔知consultant做咩
無做過相關intern咩
it consulting最易入咪BIG4 (特別係K記)
BIG4都唔得既話都係算鳩數啦
FDM係收ibank多
不過你連FDM offer都未有諗咁多做乜

25K撚夠駛咩
掂就唔駛撈IT啦

打份工ja

我一早就接受左自己係廢柴呢個事實
呢個世界就係因為我先突顯到D勁人有幾勁

same

front同back是但一飯識哂都應該唔止25

其實p升去ap要有d咩條件???

廢柴here
仲半工讀緊個degree
依家sem break先有時間搵工同打下coding
人生輸家

做得呢行仲諗住嬴到人生Online就太天真了

有intern呀 做過3份
我知consulting做咩
big4我過唔到apt test呀
其他報得既都報過了
ibm我去到final round收左皮
問多d資料姐
可以同我有既offer compare下嘛

Ibm accenture咪又係it consulting

其他offer唔係consulting?

有一份係finance個邊
但唔係我想要既野

咁你仲去唔去in

去呀應該 去左無壞
雖則我stay香港9日又要去uk兩個月
唔知夠唔夠時間in

我覺得
理論上識design 下d function 點行點call 用咩lib
Guide 到 p 仔完成d program
我間死人公司係我fg 果時已經要我做呢d

不過香港ap 同p 分別唔大
多數都只係經驗同workload 上分別

有時我覺得係個人諗野個套唔岩做coding
寫coding 個人要好if then else
有d 人真係唔岩 焗住比佢做都要幫佢執手尾

收到offer maxxxview engine trainee
做security 得15k
有冇巴打做過？
間野好唔好做？
利伸：non it major 想入行

各位好耐無見
各位請問在坐有無一位叫今晚打老虎既朋友呀?想轉工?
有就出一出黎啦唔該
公司繼續請人
sql developer (pl/sql用開oracle)
ap/sa (要識java,用開spring/hibernate)
mobile developer (iOS/an)
QA

tg:recruitwin

都好過文科仔
睇出面d post真係幾慘下

各位
小弟係一間local SI 公司做developer
主要係做SAP B1 以中小企為主
但最近想轉其他範疇 主要係覺得underpaid(頂爛市 )
想試下搵Java developer
之前讀u都有掂過下 但未算好精
想問下要去到咩程度先會有其他公司offer

利申: 16fg, 9月先做夠一年

冇skill有咩好怨好比？
語文好考政府好過做IT啦
IT慘在有tech skill 份工都咁賤

non it 點入 security

我咩都唔識
會唔會做到含

咩role

得罪講句,文科社科果堆英文都仲要廢既話,快撚D死左佢,浪費地球資源

[member]都衝左先,唔想再係屋企做保安 [member]

利申:pt讀緊個degree

hi新同事
你咁樣同自爆有咩分別

好遠 你係咪住個區

住港島區,不過有巴士到

都好
住新界真係食得屎

估唔到呢到有同事係到

我覺得無料繼續做呢d咪一直無料
你覺得間公司掂，可以做成世就ok

無野做咪做住先囉，儲夠錢起佢飛腳

對於fresh grad既我，搵到工做人工又ok已經好滿足，我呢d新丁可能分分鐘連d task都未別handle到咪當學野

咪又係工一份,咪追tech

女 好多都請
不過做IT既女 通常個樣都

男咪又係
油頭毒撚

BA嘅話都有唔少女

靚先出事呀 成team佬黎個靚女間公司執得都似

有冇人講下fuji Xerox好唔好做
想知間公司文化
17fg 求工中

借九龍區你地會唔會揀過海返工?

住

個個掛住溝女

真毒點會敢溝，說話都少講

成班偽毒

追 post

無可能會有靚IT狗 讀左咁多年無理由仲FF會有
就算有都係MARKETING部門 唔關IT部

其實都合理

IT好講求內在既tech skill，由讀書時 要勁就花好多時間 一人埋頭苦幹，有少少外在美個班女人邊會肯一個人自閉寫code，研究tech？ 坐耐少少就唔耐煩whatsapp問仔攞source啦

我見d工唔多寫code既就會多d女性，都是IS等非正統cs degree

唉 點解我仲未有OFFER

我都係絲

絲做coding多數都係豬西

對唔住囉

起碼有得同女傾下計
好過一班男人

其實我覺得可以試下叫高d

諗多左, 除非你好social
否則同IT9坐埋一齊
其實唔會理你

其實佢地會當你有j咁
可能我太玩得混熟曬

衷心希望絲打上咗位之後，唔會做變態女上司

最緊要係唔好故步自封

快點狠狠地教訓我

巴打們，想問一下做database 前景如何
有冇做database既巴打講解一下

有無人想入HACTL做IT

機場返工出晒水

又黎

其實唔洗好social
只係唔好太it 就得
人地都係it 狗

國際保險公司既web developer
打黎叫我後日in
有咩要注意?

想問各位巴打一年工作經驗hd grad值唔值16k

利申做web php html javascript 各大framework用過

乜野係各大framework?

想做

vue react angular...

隨左依d仲有wordpress, joomla既大網頁framework

果d係cms姐
wordpress都就黎轉埋做js
唔駛見到垃圾PHP 真好

咩叫做database?

咁係邊隻先得嫁大哥，又唔講frontend backend邊隻
如果份工又係用到你個堆個價就得
php backend用laravel codeigniter呢堆咪值
人地用spring 做埋orm你未用過咪唔值
咁有d software eng既工根本唔會用WordPress就冇用嫁啦

巴打意思姐係話識用灑公司要求既野就值，咁sofar做到依家其實都幾熟，希望review時叫到。
另外巴打講php個backend framework公司冇用，公司仲鼓勵用自己寫既cms，同backend,是咪正常。

~17-18k
web唔係咁簡單
睇你主力做frontend定backend
兩樣都要一定高人工d

利伸 現職web P

黎緊見份保險公司是既web developer 我寫左15k
15k 係咪正常?
利申
ou web tech fg

17啦,15 degree好低

上星期send cv已經寫左15k
睇下聽日in 完壓成點

你勁姐

上得黎問佢地一定叫你開18k.其實穩工好多時睇運，有時雖然你勁，但間公司未必比到個價你。有時可能你能力麻麻地，遇到出手高公司又可以比個高價你

想揾 app development 既工，個 profile 要寫到D咩上去?

利申，剩係識 Android

mysql, java, android

你寫15間公司還你16，仲有雙糧hd都算幾好啦

retrofit rxjava
有deploy過app上play store可以放埋

真係要咁pro先做到？
我有學過android但冇學過你講呢2個

FG的話 白紙都會請 好似係

係，睇下運囉，有時太高會唔show你tim
code狗黎講，如果自問唔算勁就唔好理佢地18k啦
總有堆 on9見人17 18就開17 18，唔理自己咩料 點知請都唔請佢

sbt

自己值幾多錢，第一份工未必會知
但轉得一次兩次你就會知

唔係 fresh grad，唔識上面兩種野

仲用緊asynctask?

想問巴打依家寫web個趨勢係用咩language

係咪android studio?

我剩係識用 Android studio
以家跟 udacity 學習，係15年既 course ，想上完自己放D app 上 play做 profile 見工

唔知寫到咩程度先夠，初級職位我就 ok

但好多人以連登/poly條假數做標準
average要18/9k

老實講，17K係合理
但17.5/18就睇你自己

唔好睇少500/1000，心理關口黎

500-1000你追成年先追得返 袋左就係咁

所以係心理關口
起手17定18去到後面好大分別下
我起手15追到氣到咳埋
而家做夠兩年先23

初級既話應該可以唔使識rxjava retrofit掛
但要對android既activity, fragment, service既lifecycle要有基本認識
同埋佢地之間要點pass data都要識

依D 無問題

各位師兄 請問考ccna出黎打工有冇用
見坊間好多cert禁唔知使唔使考張旁身

利申 黎緊讀yr3 Cs

CCNA只係Networking入場卷
最好上埋CCNP

假設你想做networking

禁其實networking 有冇錢途

可唔可以講下fragment同service係做咩
我都有份工見係android develop但好多唔記得

做緊networking, 表示睇唔到自己既將來;
下下係一個污糟既環境去換機 諗到個人都灰鳩哂

做developer 就唔同啦, 起碼唔洗食塵

巴打我都做緊networking
同你一樣，完全睇唔到前景
最近諗緊轉行

竟然
總覺得networking唔洗太追新野....
有CCNP就上到20K以上
最多只係隔幾年要renew番佢

developer就永遠要追新野 (雖然我依家覺得都無咩問題)

networking都要追新野架 尤其呢幾年興cloud services
實有新network architecture去應付唔同情況啦

我當初都諗住行networking條路 仲專登考埋個CCNA
不過比個fd招左入去R&D先無入

其實有師兄叫我睇定cissp啲野
好似話考到就好掂禁
但係我一見到requirement 要5年network security 工作經驗就嚇到鳩都縮埋
所以諗緊ccna會唔會讀到啲basic野

cissp唔係普通fg會考到
利伸做相關做左3年都唔敢考 去左學西班牙文

早晨 又返工

準備踏上p狗之路

做到心煩氣躁 想 quit

甩頭髮 大肚 講野erer聲

每日背著個龜袋返工放工

有咩cert值得考住先
Ccsa?
好想整靚個cv

鬼叫你窮 頂硬上

祼辭幫到你

依家搵都okay FG畢業 多工選

約女同事食飯

唔好俾估中 實無女同佢食
因為公司無女

公司好多女........ 帶飯

今日仲未有電話

等緊offer

屌 5半收佢掛8號 ...

公司早放，岩岩做好晒d野

其實coding test 通常要做d咩？
大概要做d咩 task？
如果係web狗 要做d咩？

fg 第一次搵it工

死it9 走咩

好大雨，一陣落車都唔知點算，把遮仲要爛爛地

Sad but true

出太陽

Remote OT走

中女下化

以前就可能係，呢幾年愈黎愈多新野

點解而家有coding test
我以前見都係比堆code黎問你睇唔睇得明
我仲要答睇得明但寫唔到( c#起家,之後php 見個份就asp vb), 都有得2nd in
不過最尾無做個間 唔想寫VB

點知姐 唔識都係pseudo code

正常都要有啦 寫埋sql仲好

有d填mc on99，問背書野 有經驗都唔識答

唔少大我幾年 勉強都叫中女既

大家好呀, 我想如果fg入間銀行嘅中/小型subsidiary company做solution, 之後條路可以點行? 因為諗緊take offer與否

今日收二點

其實有好多都會有
但有d係玩做卷..無得google, 叫你寫番成個program真係 (唔係寫一部分...係成個 )
有時真係會唔記得...依家d editor太方便啦

其實冇話唔比google 只係冇人問

上一間公司, 有D 目測20頭 女同事都帶飯
利申: 就黎盲的P狗

連埋intern 我都有過大概6,7次in P仔 經驗
大概以下4類:
1 畀部電腦你去做coding test (可以google)
2 畀written test 考 code (通常簡單)
3 written test 會係背書題 兼 上網抄 sample coding題 (比較刁鑽的題目)
4 係淨吹水 (通常唔係IT公司,老細都唔識IT嗰d公司係淨吹水)

話唔準google 的test 通常好易
比你google的test 會難d
好似係

agree

諗起有次written test要寫bubble sort

Test係好奇特問理論野幾好玩

其實有冇公司會請 一個乜都唔識既 CS degree fg ?

CS grad點會咩都唔識,識if then else都可以叫18k

真？

叫還叫 人地受唔受係另一件事

我in 左好幾份 連一d 回音都冇

連最基本OO都唔識？

乜都唔識到咩地步先

唔好笑呀 optimized bubble sort唔係個個cs人識嫁
唔係nested loop就算
係我就會睇埋呢樣，鳩loop即扣分先

姐係第一頁講既白紙一張

咁你最好俾少少TASK自己然後寫出黎

bubble sort 呢啲應該合埋眼都可以寫出來

例如係interview 之前自己試下寫app 到時再去demo??

真係白紙既 TEST應該都唔係好做得掂架喇
起碼有D實質野俾人睇下呀大佬
唔係人地點敢請你

真, 識OO 可以打橫行
出來做野最多用係IF + List

新工部電腦廢左好多勁唔慣

仆街 我未用過勁機

4gb ram？

無16gb ram i7 做咩dev

做緊馬交賭場it support

好彩唔做寫java,.net 等佢compile就仆得街

之前間on9 又android studio, 得4gb ram i5
佢令我見工都問電腦spec

賭場有D咩係用電腦
背後有D咩電腦程式

剛剛fresh grad, 做過1年intern, 叫19k會唔會好過份？

你地prefer係non-IT firm做定係IT firm? 新仔應該搵邊種好D?

例如IBM同HAECO (咁岩睇到舉個例)

I3 8gb ram
Macbook pro 09edition 少過4gb ram

利申 CUCS

16k做左一年想轉人工叫幾多好？

emulator
佢意思係問你寫native app定hybrid app
如果你寫晒成隻app又demo唔到佢run，好難唔質疑你隻app發生左咩事

睇你洗唔洗兼顧家庭/愛情，擺明計緊縮骨數，即走啦
btw.見工咁問係唔係犯法？

唔會犯法 多數咁問 我估一黎睇你夠唔夠成熟
二黎睇你個人負擔大唔大

其實要做demo自己帶機去都好正常
正如你要做present都要自己帶notebook啦
但問有無結婚拍拖就真係怪左D

冇notebook
係ive demo果陣都係用其他同學notebook

見工果陣傭主有咩唔問得？ 真係唔知

帶手指 問佢借機demo or 預早send apk俾佢準備
依個真係只可以話你準備不足
btw.我覺得問你有冇女/結婚未，似係慳緊D侍產假/睇你會唔會OT，結左婚既人9成唔會想OT，拍拖既人9成唔會想星期六/日OT，相反毒撚最好哈，冇藉口推OT

毒撚唔洗打機呀

結果成team都係毒撚

一 Google 頭三個就揾到答案既問題，請你都唔好去做啦

做左p仔5個月
係某連鎖集團的IT部
自從上個月整完個API
就hea到今日，真心想走
人工又低，又無野學到

仲有冇請人

請緊bussiness intelligence programmer
除左準時放工，就無好處可言

同普通p仔有咩分別

part time degree 計,shitty scope cs 好D 定係POLY speed computing 好D

或者仲有無其他better choice

好似成日用cognos ,撈數據 整下報表咁
詳情唔清楚，我唔係果一team

push

Poly ...shitty唔係得返外國top up咩？ 睇清楚好似資歷格構未必認

因為Poly speed 個網搵唔番果科野
shitty 就有QF LV5 (好似2018 到期) 外國cert
利申:part-time hd 緊,仲有半年

如果係做p/ap 一張hd已經夠哂

遲你半個鐘先走得

入左一間inhouse 做front-end p
打算點都有個degree 揸手好似好D姐
如果POLY 無就SHITTY 算

個個都用電腦，百幾種system

有張degree 好d的 個人覺得要讀首選Poly 不過唔知當年唔收我定點 個status唔轉 等到開學前先轉話唔收 你唔想哂時間就2間報哂lor

冇

讀PT degree 都唔讀top-up啦

In緊咩位

P仔

P仔可以試下pccw

仲有咩選擇

佢應該唔係IT人？

apply過 唔理me

屌,而家想進修都咁難

搵左幾耐工？

寫xamarin 好痛苦

實際搵左差唔多1個月 上一份工過唔到試用期所以冇寫落cv
係cv上睇我係搵工10個月

咁講可能得返開大
其他cut晒

讀OU真係為張沙紙條
老實講，情願做一年野
再報UST/POLY PT讀好過

我公司有個同事讀web design in OU second class 畢業
連for loop都玩唔掂
唔排除free rider 的可能性

試用期唔係三個月咩
隔成10個月

點解會請

你一畢業即係搵到工？

最主要係請唔到人
同interview果條友無料到

呢個我明，我都係hea左半年先搵工

仲要揾 fresh graduate 笨

咁誇張
咁IVE仔應該好好多

咁誇張

求介紹
我可以in果陣present得好似好有料咁

16起手追左兩年先23

上jobs DB 打 Analyst Programmer (BI)
不過出手超低，吸夠經就肯定走人

我仲低過16

有料一定追得返

之前兩年半都係得12K....應該無人夠我低

讀cs唔想做p仔 去做qa會唔會好難

我連做落既機會都冇呀

失業的IT狗巴打返工返成點

要轉工先追得返個人工

識到女同事未

IT department 的女同事一係阿姐級，一係大陸人
要溝去mkt/cmpd department 好過

識左

留名等發展

多數女上司都係西女人

yes

恭喜哂

除左恭喜我真唔知講咩

求助

唔會
但悶到嘔

作為一個p仔，我最憎自己做埋QA

我怕我自己寫唔到多過悶

各位請問在坐有無一位叫今晚打老虎既朋友呀?想轉工?
有就出一出黎啦唔該
公司繼續請人
sql developer (pl/sql用開oracle)
ap/sa (要識java,用開spring/hibernate)
mobile developer (iOS/an)
QA

tg:recruitwin

fg想做qa 有無得做

qa睇人品既姐
但最好有d經驗
砌過code之類

淨係用過tapestry + hibernate 🤣

Spring 就玩過 spring boot + JDBCtemplate

新手IT狗，唔好笑我

我仲係古代人，停留係react native

React native都古代 思想咁前衛

識hibernate都岩呀喂
TG我

React native做到好多野wor

ive hd + ugc u grad
16k programmer 合唔合理

測唔多啦

未用過xamarin

又唔係好用d

有冇做過BI (Business Intelligence) 既巴打可以請教下。。。
想問呢份JOB 主要係做咩架。。。

有fyp囉

咪同BA差唔多, 乜都叫你做

明知自已個底麻麻，人地又肯比offer
咪試下囉
又怕蝕底，又驚做唔黎
不如全職廢青

聽日要去fdm個assesment day
我係business analyst個邊的
有無巴打知難唔難架
可以點prep
會唔會問好tech既問題
同埋會唔會問關於ibank既野
見佢好長 差唔多in 4個鐘

係咪ICO BI? 前幾頁有巴打提過 好似麻麻

只係驚會做唔黎。想知佢要D咩tech又或者咩Language 要識。

fdm好似要你無幾個月人工

個樣生得似freshgard真係慘
明明已經28
開會時比客個老野manager果間公司"呢個乖仔一早xxxxxx"
遲下30都比人叫乖仔

兩三年前果時我都想搵ba
提早要賠錢99%唔考慮
一陣情況真係太惡劣就

training半價
但我無咩所謂
佢呢份叫我去singapore做野
我好想去

今次今日仲做要收人工做training,

或者要賠超過1個月人工既entry level工

點解會有人肯做

我之前成日都比舊老細話似中學生

佢地覺得入去前途無量你都冇理由阻人

你上youtube聽下新加圾人d英文先
我上次去旅行連同人傾計都有難度

巴打係間中去公幹定relocate

本來我都收到exactly 同一個offer，但睇到啲條件都係ignore佢算，伏味太濃

生得後生，福氣黎

Me

你點定義識
跟tutorial做過一次算唔算

有冇人知 help desk engineer 會問咩問題

2017 Ive HD 讀security 畢業，
做大公司900人左右，做左4個月，
畢業send cv出去，一in就請左。
13k 返1至5 9至6 收工準時 食飯1至1:20hr
同事好nice 冇政治野 個個都做實事

ive hd p仔都16k...

佢HD+Degree啵，開唔到17蝕左啦

咩公司仲請唔請人

2月完sem,5月唔洗考試咩 ，我都係ive hd 但5月先搵工

Offer巴打你幾時in fdm呀
可唔可以講下個interview

本身2016畢業，肥左1科，2017年過完年retake埋畢業

理想與現實

人升返上8大 呀，驗眼啦巴打

agger 叫高1k 好啲， 今年年頭hket 集團， 全部新入職新仔p 狗都起碼造到十七k 了

又係呢句

Sorry岩岩先睇到
你應該in完?祝你好運

Androidbwebview 話個page 有insecure content 點搞
見到d 人set 咩mixed content...

但xamarin 好似好麻煩

今日in左啦 仲有兩個skype in呀
巴打你入左fdm？

唔係呀我in左等消息咋
點解仲有skype in ge?唔係assessment day in 4個人就得咩？定係你sg唔同？

佢話今日個assessment係特登開比我
可能有d唔同
我要等sg個邊既acct mgnr in呀

你in完覺得點

感覺唔錯
個hr話我very high chance
不過我要去uk兩個月之後
同左hr講 佢話可能catch up唔到sg個邊
咁就安排我香港個邊 但可能要遲多batch先入職
我都幾鍾意呢間firm
d人英文好勁
真係請就好

Skype interview 有咩特別野？

未skype in唔知
今日做佢幾份apt test好有趣
係mix埋唔同題目 有英文有coding有數學咁

第一次做呢type apt test 感覺好新奇

見公司d人都係 我今日上去聽d人講野發覺
我覺得好過呀 不過我都係等fdm真係有offer再consider

話你very high chance實有啦

睇埋之後d skype in先
有係bonus 無都無計
仲有兩個skype in
1個係acct manager
1個係client
但佢無講client係邊間 唔知點prep好

2間都外國野好似冇死

有無人見過

咁快見client

因為我in個位好似特登open比呢個client架
japanese speaking business analyst
所以會見左client先 如果我無理解錯的話
希望有offer啦 想去sg做野

祝你好運

頂左而家個腦細兩年，個腦細又辣又煩
開始唔係好頂到

收緊幾錢?
12k就咪理佢
18k就你問題

傻既， 人地新仔黎 今年個個ugard 新仔p 狗都十六至18k 喇，12k 你做咩
新仔梗係比人叫咩就做嫁喇，你幾時見到新仔可以揀野做，可以take care 其他同事呀 做左一個月咋，知道個system 有啲咩page, 有啲咩table ,大體結構，打code 無咩sample mistake 已經ok.

degree 16k 係咪做爛市

gpa垃圾 又等錢洗 冇計

on9先睇gpa

apply過2間 問完我拎transcript就冇下文

唔係interview 先show 嫁咩

正路係, 但有2間係email問我拎

如果因為你唔高分 就覺得你唔識做既
佢間公司就真係唔識請人

係有料的人gpa都唔會低啦

非也、非也，讀書叻，唔一定打曲叻，但讀書差，打曲通常都差

背書叻！=打曲叻

就係呢啲普世價值(?) 埋沒人材

無能力讀同無心機讀係兩回事
係香港考試讀書咪又係死背 唔洗用腦

Computer science可以點背書

有D CS course可以帶 cheat sheet 考試，咁就可以估個Professor/Lecturer 會係exam出咩，Print d code 入去抄

Year 1個陣有科programming, 個lecturer 講linked list講得好開心我就係cheat sheet 到print左linked list 既code, 入去考試就真係照抄，最後A+ 毒撚心意太易估

個呀sir咁on9

雖則話打code勁 !== 讀書勁
但我真係冇咩見過有料既人gpa差
通常gpa都係2.8~3.5

咩學校
programming exam可以帶cheatsheet

某d 背書既cs course都唔比帶cheat sheet la

利申 大學cs course冇試過比cheat sheet

programming exam 點解唔直接用電腦考
係lab度考一樣

有次係Lab考mid term 寫program
但係個Lab又唔夠電腦，叫我地帶自己notebook
考個陣個lab又冇斷到Internet
大家事先係Dropbox 開左個Shared folder 各自save自己d code入去

因為麻煩同要考埋你識唔識syntax 肉眼check code

呢啲垃圾programming course最多咪yr1讀

其他大部份都係讀數/concepts

我覺得有concept 、料子果啲人， 考試寫code 當然ok, 問理論果啲雖然無背足，但你起碼會知道個原理，點都寫到啲出黎， 唔會全部錯，所以點都有幾十分係到。。。。

香港d programming 都好少去到好深
多數都係call 下人地api 寫下loop 咁

你唔好似為外國公司就唔係call下api寫下loop
就算係大公司, 對細薯黎講個分別只係call緊自己公司d code定街外人d code

只可以講 真係咁易唔會咁高人工

人工都要對番生活水平既
我識得人份人工高過低過香港都有, 要睇地方,
不過in general佢地既收入係當地都算中上,
就算出黎低過香港收入, 起碼人地生活無憂,
唔似香港做IT成隻狗咁

始終香港it都只係support其他business
當然有少數例子 (例如peplink)係有自家product去賺錢

香港IT叫做過得去
好多行連狗都冇得做

只少暫時做左三年都係咁覺得
至於人工我反而覺得主因係market 唔夠人多過d 野真係咁難

唔會唔夠人多 你睇下大陸同印度

一般公司仔點會請印度
大陸果d 自己見識過幾個都幾伏下
試過接手大陸freelancer 既project
跟到仆街

其實係大家眼中system engineer 同 it support 係唔係同一樣野黎?

點會一樣
高級狗同低級狗

點會一樣 engineer 係一個打全場

所話香港it真係唔值咁多，12k都比多

聽過有個CASE 2,幾 GPA
但咩都識
做左2年startup之後去左美國APPLE

application support 同 desktop support 都好大分別啦

做左一年p 轉公司有廿offer 18k 價錢合理？
利申：ive hd

infra由system engineer起, it support主要係指user support
support system既最少都叫admin

咪又係狗，不用分那麼細

你岩, 人工好小小

有咩分別

合理

cthr 有salary check , 雖然唔一定準，但都可以睇下既

有冇巴打做過 EUxxI (software dev) 入面好唔好做

EGxxI 先啱

fg做operation有無前景
佢話做uat only，跟住當business analyst咁上

快至7日慢就成個月
你應該interview果陣問埋佢

不了

有d 即日or 第二日出出offer.多數一星期過左就無咩機

我6月5 first in
6月6 second in
6月7 出offer
6月19 返工
我依家諗返起都覺得有d chur

應該好急要人

都未必既
可能你係最後in 果批又好岩用

慢又話等死人
快又話chur

好多巴打都差唔多啦 有d仲早開工

HERE,8/6 IN 9/6 有OFFER 12返工